成龍持有的「AA39」車輛被發現將狗放在車斗中行駛

懷疑成龍持有的「AA39」車輛，再次被人發現將狗狗放在車斗上！目擊者表示，於今晚6時56分於觀塘往將軍澳方向的隧道，見到一輛車牌AA39的爬山車後座開逢車斗放了一隻秋田犬，估計車速達6、70公里，狗狗狀甚驚慌，險象還生，目擊者坦言希望有關部門可以跟進。「AA39」車輛以前曾多次被發現將狗狗放於車斗中行駛，包括2016年4月便被人目擊將兩隻金毛尋回犬放在車斗中，行駛時並無任何安全狗狗的措施。愛護動物協會曾指有關做法會令狗狗和道路使用者都處於危險情況。

本報在2016年4月曾報道過同一輛車將兩隻金毛尋回犬放在車斗中。當時該車輛登記車主為一間名為「Shire Horse Co. Ltd」的私人公司，公司董事為原名陳港生的成龍、其妻子林鳳嬌及兒子房祖名。

愛協曾指有關做法置狗狗於危險環境，如狗狗受驚跳出車外，更可能引起道路安全問題。

香港《道路交通條例》並沒有規管車斗載動物的問題，惟《道路交通（交通管制）規例》列明，車輛的任何負載物必須適當地固定在車輛上，若將該狗視為物品，沒有為狗綁好繩帶已構成犯法。

有咩事鄧炳強會赴湯蹈火去幫成龍

遇到白炸打個電話無事啦

成龍抱住2警合照